%@P:exocorcp
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Développe l'expression $D=(x+3)^2+(x+3)(2x-3)$.
\item Factorise l'expression $D$.
\item Calcule la valeur de $D$ lorsque $x=-3$.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Développe l'expression $E=(3x-1)^2-(x-4)(3x-1)$.
\item Factorise l'expression $E$.
\item Calcule la valeur de $E$ lorsque $x=1$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item \[\Eqalign{
D&=x^2+2\times x\times3+3^2+2x^2-3x+6x-9&D&=(x+3)\times\left[(x+3)+(2x-3)\right]\cr
D&=x^2+6x+9+2x^2+3x-9&D&=(x+3)(x+3+2x-3)\cr
D&=3x^2+9x&D&=(x+3)\times3x\cr
}\]
\setcounter{enumii}{2}
\item Si $x=-3$ alors $D=(-3+3)\times3\times(-3)=0\times(-9)=0$.
    \end{enumerate}
  \item \[\Eqalign{
E&=(3x)^2-2\times3x\times1+1^2-(3x^2-x-12x+4)&E&=(3x-1)\times\left[(3x-1)-(x-4)\right]\cr
E&=9x^2-6x+1-3x^2+x+12x-4&E&=(3x-1)\times(3x-1-x+4)\cr
E&=6x^2+7x-3&E&=(3x-1)(2x+3)\cr
}\]
\setcounter{enumii}{2}
\item Pour $x=1$, $E=6\times1^2+7\times1-3=6+7-3=10$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: On retravaille le développement et on insiste sur la factorisation avec un facteur commun.